[減肥撚請入]其實係咪基因肥真係減唔到

利伸先95男 180cm高
由細到大都好大食, 但一直零運動, 連中學d PE堂都係hea, 都keep住70kg左右
但一到fg出黎做野就仆街了 第一份工淨係坐, 帶飯又帶得大份兼好餸, 菜多肉多飯多
做左兩個半月肥左5kg, 咁岩搵左第份, 都係坐, 不過工作需要每日會行夠一萬步
心諗應該行返就無事既, 點知一樣仆街 新工地點太偏僻, 食飯得間茶記搞到日日lunch碟頭飯
再做多兩個幾月又暴脹到80kg up 早幾個月覺得唔撚對路, 個腩激突到縮都見到條士啤軚, 肥到衫褲都唔岩著

於是下決心減肥, 先由飲食著手
早餐索來都係咬個包所以無點變, 返工返得早唔墊d野係個胃會好無精神, 所以暫時唔打算戒早餐, lunch叫飯少飯少汁, 可以無汁既盡量無汁, 野飲一律走甜
晚飯不嬲都屋企食, 但飯量都減下
由於以前唔做運動搞到個人身體年齡好似阿伯咁, 跑步機跑1k已經扯晒哈兼腳軟, 仲要細個站姿唔好, 對腳內八, 跑大概15mins已經會腳痛, 但知自己唔可以再咁落去所以都死頂, keep住星期一至五收工都跑, 而家每日跑2k大概20mins左右, 但係keep左三個月有多, 體重都無下降過

上網睇d人話起碼45mins運動先減到肥, 但我真係跑唔到咁耐 到底我而家應該增加運動量, 定係再減食量

飯係至肥，中午無法照食，晚餐就減少食飯同7成飽

運動可以做下重訓都有幫助

腳痛就踩單車/游水，再唔係既跑15分鐘行30分鐘，慢慢提升跑既比例，帶氧同重訓都好重要，去康文署得閒舉下鐵啦

野食可以減但唔可以低過基礎代謝率，少油少鹽少糖，多菜，肉要揀低脂高蛋白質既，飯就酌量減啦，你坐office冇咩消耗既咪扒少兩啖

以前都唔識減亂咁節食，搞到瘦到都好易反彈同身體變差，其實減肥唔一定要地獄式非人訓練，活得健康自然減到

最後提醒，早訓

多謝樓上兩位巴打

呢樣都想問，其實訓教時間長短同肥關唔關事，以前中學10pm上床7am起身，起碼8-9個鐘

出黎做野之後晚晚打機，唔過1am唔訓，但都係7am起身 朝早搭車企係度都訓得著

D人成日話訓得多成隻豬咁，我仲以為訓得多先肥

你呢啲唔係叫基因肥

後生係難肥啲 新陳代謝又快
出嚟做野少運動 大把人暴漲
如果唔keep 到中年更加明顯
有做點都好過無做

嘩，你好危險，咁落去，好易似欣宜咁爆肥返唔到轉頭！
尤其係越肥越難減，因為越肥越懶做運動等等，
你好趁依家仲未算嚴重好快啲減了！

如果想唔節食減肥係冇可能
好多減肥既一日都唔食夠1000卡路理

體重其實唔準 唔好咁介意個重量
睇body fat %準啲
同埋望落去個感覺

就咁望唔覺佢食好多野
不過茶記最好食少啲碟頭飯
雞扒 豬扒個啲會炸過

你啲觀念錯曬，早餐唔應該只食個包，而且包係好撚肥，食一個包飽得幾多，又肥，正正經經食個健康早餐，午餐都可以健康食，咩叫健康食？唔太肥又唔洗太清淡，好多人減肥就乜都唔食，無足夠能量你新陳代謝係好難高productive ，而減肥係需要好既新陳代謝。
晚餐就唔好食紅肉喇，晚餐就真係要清淡為主，因為其實你夜晚唔用得好多能量，7，8成飽就可以。
3餐盡可能都8個鐘內完成，食飯前飲番杯水。

至於運動，一開始跑步唔洗日日跑，一星期抽3,4日跑最少半粒鐘，係連續半個鐘。其餘日子你係屋企搵youtube tabata跟住做就夠。

基因肥係借口，有行動力，堅持到 其實肥真係不是問題

應該係一直都係肥底，脂肪細胞數量比較多（呢樣係發育時期決定的）所以會難減少少。（純粹係俾你得個知字，唔係discourage你）同埋我都唔係專業的，係以前睇過相關書籍，歡迎指教。

你而家呢個磅數唔適合跑步，因為會整傷膝頭關節軟骨。（身邊太多肥仔/ex肥仔因為減肥初期唔識做其他運動，一味跑，跑到變傷膝青年）

如果你唔怕水（或唔介意泳裝見人），可以先試水中行，會比在陸地行消耗更多能量同埋唔傷膝。同樓上師兄意見一樣，一定要同時去舉鐵。因為帶氧運動只能慢慢build up d肌肉，但舉鐵之類會比較快去build up 肌肉，build up到肌肉先會快少少減到。（康文署最抵玩）

我做開運動，見證過好多朋友減肥，所以有少少認識。加油！

超級認同！

同埋想減得快d 肌肉一定要操，肌肉係幫你係唔運動既時候都有消耗卡路里，所以做重量訓練係減肥必須。

無錯 好多新手跑步都錯姿勢，淨係小腿用力，所以失頭哥受壓好多，易受傷，但其實跑步主要係大腿同股肌用力。
樓主加油

睇樓主成世人都無咩運動過，所以我地講太深都應該唔明。所以我就叫佢都係瘦多少少先用跑步..........唔係有多一名傷膝青年。

樓主，其實你都唔算好肥，也唔係懶，係唔識方法。我啲鬼仔朋友入面有個係190高，成100kg, 但佢有運動底。100kg都同到我跑完全馬（雖然佢對腳跑完廢左一個月..........

所以唔可以只睇磅數，係主要要train返你的心肺功能，令自己健康少少。唔好好似你講咁，成個啊伯咁跑1k都想死。

可以試下食飯食慢啲，唔好狼吞虎嚥，食完飯之後食半個西柚，訓教前2個鐘唔好食野。仲有你跑唔到咁長，你味番工前跑一次，訓教前跑一次。最重要係心態問題，揾少啲借口比自己，有時間諗自己做唔到呢樣個樣，咁不如諗下你做到既野。

西柚有用啊！！！我之前減磅跑馬拉松時，一日食一個（一個分三餐）三個月減左10k

勁，拎你啲 DNA 研究吓應該可以解決饑荒問題，從此地球人少咗一個煩惱

同志!!!!
我96男 182cm高, 體重同你相近, 係79kg-81kg 之間不停上落,有個小肚腩
check 過脂肪率約18%
我目標係15%, 但用左好幾年舉鐵 跑步踏單車,
飲食有時會食白雞胸, 就算唔控制都唔會過量.
但始終都係減唔到果3%
見到D肉係到搖好灰

我細個好肥, 成110kg, 然後減到依加就瘦唔到啦

好西利呀跑全馬，我覺得人生堅持到跑完全馬 仲有咩難到自己呀！

廢左一個月笑左

你點樣跑？分享來聽聽睇下幫唔幫到

我依加就多數舉完鐵就去跑。先行5-6分鐘熱身，跟著同一速度跑25分鐘就停。每日加埋約一小時運動
Routine 係 一日重訓，兩日會加埋有氧。一星期3-5日運動
有時候個人會瘦左，但始終冇辨法減到有線條

試下對轉，跑完先重訓。跑熱左個人，先做會消卡路里多d。

跑步有無跑到少少喘氣剛剛唔係好講到野？去到呢個速度有概係最高心跳率的65-75%，咁樣先消到脂。同埋可以均速跑同interval交替訓練。internal係衝圈，e.g. 400米全力衝，接著200m慢jog為1set, 做5-8set。咁樣交替做，俾身體多d刺激先可以有效消脂。

跑唔到步咪快步行囉

我唔專門重訓，係train開泳隊跑會哥d, 個教練係咁樣train我咁樣分享。應該唔會係教練無料（因為佢係上年渣打全馬華人最快的那位），應該係目標唔同，唔同train法。

師兄講geh熱身都有道理。

I know that feel
岩岩做左兩個月野
已經肥左呵少
以前做學生/廢青可以成日做運動
呢家

因為我其實係想同時操大肌肉加消脂，減完肥係要變大隻仔果種。
我以前試過跑完先練，結果係冇哂力操唔到

基本上我跑步係好似你講既狀態，但心跳成14x, 我唔知算唔算正常。但多謝巴打既建議，我會嘗試下你講的均速interval 交替既跑法

一開始跑唔到30分鐘係好正常 咪之後慢慢加上去 唔洗隔硬黎 唔係反而會傷身體 我最初都只係跑到15分鐘 之後就跑到25分鐘 而家終於跑到9個字 如果跑都係太辛苦咪快走/慢慢跑 總之有郁始終好過冇郁 加油

問左我跑會d師兄，跑步先重訓係train跑手。我地跑開又唔會話無哂力。佢建議可以係跑20分鐘當熱身，然後舉。（personal trainer建議的做法，不過你一係俾少少錢上堂俾personal trainer幫下你）

跑步就係你慣左個速度，所以身體已經無咩反應。交替訓練令身體無咁悶。

我另外都有玩boxing, 堅減得快。

我都以為自己肥撚基因，下定決心減肥後。半年就減左65磅。

叫多d雞有幫助

其實想train 肌肉唔應該連aerobic一齊做，aerobic會令身體產生一種酵素抑制肌肥大，而想減肥就要靠多啲weight training去增加多啲肌肉量，增加基礎代謝率，你跑一個鐘消耗嘅卡路里對比剩餘23個鐘，梗係提升後者更重要

睇research建議中間相隔起碼3小時，你講果種training可能係針對跑手strength and conditioning，但減肥我諗就未必岩用

另外上面提到tabata果啲其實只係比無郁過好，4分鐘=1個鐘果啲真係睇都唔駛睇，本身tabata嘅目的亦唔係減肥，有心減嘅真係去weight room train啦

我都係肥底
最重試過96kg
而家瘦翻去67kg
最主要係飲食 一定食得飽
要忍得口自己帶飯
我早餐會食烚蛋 蕃薯 雞肉
晏就食麵 營養師話白魚蛋米都得
晚餐住家飯食大半碗飯就夠 食啲無咁肥既餸
重點每日要飲十杯水
運動就盡量做到就做 夏天我會游水 冬天我同你一樣 唔係好跑得步 跑二十分鐘我就再做其他運動
例如 squat plank 捲腹 夾埋做夠一個鐘咁
你加油呀巴打

好pro
同埋男仔只係跑步真係減唔到。我男朋友朝朝跑5k個肚腩都仲o係度.........不過佢係晚晚OT到11點，無時間。

同埋我係絲，重訓其實對於女仔作用不大。因為女性本身就唔容易操到好muscular。我做bootcamp減得快好多。

但素人角度，樓主無咩運動底，都係由簡單入手。太複雜反而會覺得麻煩，唔想做。同懶無關，係無認識，唔慣。

男仔要操肌真係唔應該跑咁多步，但你睇返樓主講，佢心肺都唔係算好，做返帶氧訓練返都係幫到手。同埋我識有位朋友，靠跑步配bodyweight training大半年減到30k，所以都唔可以話完全無用。

都係培養左做運動的習慣先一步步去研究會比較好。

減肥一定得
但只要曾經肥過，就算減完肥都會容易rebound

冬天易肥難減好多

同個囡測過基因
佢都有易肥基因

腰圍勁左 成個腩突出黎，尤其坐得多，本身屎忽已經大，而家更大

其實係份量多 我試過拎屋企晚餐兜飯連餸成600-700g

多謝巴打
不過可能真係零運動底tabata仲痛過跑 不過會做住D入門版先

係呀
肥真係減唔到
咪撚再入gym room 好撚迫呀仆街

樓主，介油介咸介味精

基因問題絕對關事,大把人係食好小都肥,
又大把人狂食都瘦,我自己就好D,
小小肥又唔會暴肥落去,無論食多D食小D都冇變化,
都係小小肥,咁多年都係咁,運動果D以前有做又係咁多,
出黎打工冇哂運動一樣係咁多,冇肥多冇瘦到

屋苑有gym room都有樓梯機同單車機，我跑步機都係個度，仲有划艇機不過個fd話我唔識用好易傷叫我唔好
但我用樓梯機膝頭會痛過跑

巴打可以google 下低gi 飲食，唔洗食到好寡好少
更加唔洗捱餓，最少要食到基礎代謝率（BMR) 但係要識揀咩食入口

好似上面都有巴打講過 我覺得跑步係絕對冇效率既減肥消耗方法（對於過重同少運動既人黎講）

你可以玩下單車機/踏步機 最重要係個心率去到燒脂區間 同埋keep 住日日做

利申：5個月減20kg 冇反彈

同埋D唔信基因肥果柒頭好戇鳩,
如果唔係話基因令你減唔到,
而係好似法律咁,有D人例如高官犯哂法都冇事,
仲大魚大肉又風光,有D人乜撚都冇做過就俾人屈鳩左去坐監,
然後同你講決定心一定可以改過自身可以贖罪,
要你係監獄入面食狗飯又要勞動又要俾人打唔知幾多年先出得返黎
好似有D肥人明明人人都係咁生活偏偏佢特別肥,
仲要叫佢決心減 戒乜戒柒,
明明大把瘦撚過緊比佢本身既生活更唔健康既生活